百人斬比賽

說明百人斬比賽是指由1937年11月底至12月10日，兩名日本軍官向井敏明少尉和野田毅少尉在日軍從上海進攻南京直至南京大屠殺前夕途中，以先殺滿100個中國士兵者為勝的競賽。野田毅殺了105人，向井敏明殺了106人。又因不確定是誰先達到殺100人之數，決定這次比賽不分勝負，重新比賽誰殺滿150名中國軍。

推 重溫歷史

用ios既手足馬上入黎

果時唔係平民都有晒咩

推